---
sidebar_position: 2
---

# Приєднання до репозиторію Git

Щоб приєднати репозиторій до вашого проекту слідуйте за інструкціями нижче:

### Створення нового репозиторію

Створіть новий репозиторій `git` і скопіюйте `UR`L-адресу `SSH`. Репозиторій має бути порожнім, за винятком файлів `README.md`, `.gitignore` та `LICENSE` (вони можуть бути створені автоматично під час створення нового репозиторію).

### Генерація Deploy key

- Відкрийте програму, яку ви хочете підключити до `git`, і натисніть кнопку `Connect GIT` на нижній панелі. 
- У вікні підключення `Git` вставте `URL`-адресу `SSH` вашого сховища та натисніть `Generate key`, щоб згенерувати ключ `SSH`.

![](./img/connection-git-1.png)

### Додавання згенерованого "Deploy key" до репозиторію Git
 
- Скопіюйте згенерований ключ **"Deploy key"** та додайте його до свого сховища. 

#### Для Github

- Відкрийте **"Settings"** сховища та перейдіть до **"Deploy keys"**. 
- Натисніть **«Add deploy key»**. Додайте назву для ключа та вставте згенерований ключ у розділ ключа. 
- Поставте прапорець **«Allow write access»** та додайте ключ.

### Конфігурація користувача

- У налаштуваннях користувача задайте параметри користувача. За замовчуванням використовуються глобальні конфігурації користувача. Якщо ви хочете додати певну конфігурацію користувача до поточної програми, ви повинні зняти прапорець **"Use default configuration"** і ввести дані про автора нижче.

- Після чого натисніть **"Connect"**, і якщо підключення буде успішним, у вашому сховищі буде файл README.md. У вікні Git ви перейдете до розділу **«Deploy»**, де зможете зробити початковий комміт.